<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>小记 on Misaki</title>
        <link>https://northern-swallow.github.io/misaki-page/categories/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
        <description>Recent content in 小记 on Misaki</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Misaki</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 23:48:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://northern-swallow.github.io/misaki-page/categories/%E5%B0%8F%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Diary250224</title>
        <link>https://northern-swallow.github.io/misaki-page/p/diary250224/</link>
        <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 23:48:51 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://northern-swallow.github.io/misaki-page/p/diary250224/</guid>
        <description>&lt;p&gt;​	现在是2025年2月24日……让我看下时间，23点51分，对于大多数碌碌的人群来说是折磨人的周一的结束，又对部分人来说是狂欢的一天，也许……是失落的一天。哦对了朋友，我忘记说了，我已经好久没有写过日记了，久到我都忘了上一次写是在什么时候。对于我这样的人，在这样的日子突然心血来潮想写份日记，原因你大概也能想到点了。我是后一批人呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	是的，我考研失败了，一个我很早就做过准备的糟糕的结果。对于人们而言，未能切身感受的事情，无论发挥多么天马行空的想象都不及其本身的万分之一。所以我现在需要尽可能坦然地描述这件事情，因为这确实会让人好受点，也许是这样能些许剥离人为赋予的意义与这件事情本身之间的联系。我不清楚，不过值得一试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	到这里才305个字（好少，作为infp确实措辞措的比较久hhhhh），所以我们展开来聊聊？聊点什么呢……想来我很好奇这篇日记被你看到是什么时候又是因何而看到，是因为考研也失败了吗，又或者碰到了什么难以承受的磨难，又或者你是作为若干年后的我，重新翻出了这篇日记。不管是因何原因，如果你正感觉被悲伤所吞没，也许你可以试试闭上眼睛，此时还有些难过的我能和你做个伴。我肯定不知道你为什么难过，因为我是过去的幽灵（吓人），也不能确切地感受你有多难过，这太不尊重你了。但如果你感觉有点坚持不住的话，那一定是非常非常巨大的难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	既然聊不了关于你的事情，那请允许我剖析下我此刻的心情，以我现在浅薄的三观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	一静下来，还是有点难过的。坦白来讲，选择考研这一条路对于我而言有很多条理由：我对深度学习的课题是有所兴趣，如果有机会做进一步的课题是很好的事情；我不满意自己的高考想要去更好的院校；当然我也在逃避就业。考研的失败带给我的不仅是备考付出的努力被否定的难过，其实也有对就业的恐惧。因为我现在不仅得准备就业，还得准备毕业论文（该死的ztl），压力真有点大。所以，我其实并不是惧怕和难过考研失败这件事，于我而言，它只是我备考一年所得到的一个结果。我所惧怕和难过的是它被人们赋予的意义：我不够努力；我是个loser；我不得不面对卷的要死的就业市场，我都不知道我卷不卷的过别人；我毕业论文还没啥头绪，好忙好忙。但是如果我拿到了安稳的offer，已经完成了毕业论文，我大概也就没有那么大的情绪起伏了……当然，没有这么多如果。所以当务之急是把这两件事尽快解决，而考研失败……就让它成为一个未来也许能弥补的遗憾好啦。如此想来，心情好多了。不知对你是否有所帮助。如果你仍然觉得悲伤，那就让它存在吧，我们应当让其存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	后记：我想既然半夜写了这篇日记了，就让我适当宣泄下自己的情绪吧。我很想讲一讲我近两年一直不敢提起的事。对于我而言，大学的四年是人生中过的最快的四年，也是人生中最悲伤的四年。我在大一时得知我的爷爷得了肺癌，所以从那时起，我便开始做着离别的准备，而疫情还有两年才结束。因为疫情的间断影响加上在外上大学，其实我与爷爷在一年中见面的次数很少，对于我而言其实也在逃避他将离去（死去）的事实，或者说我仍希望于他的病情发展的很缓慢，所以还有好几年。但是很遗憾，2002年的国庆我收到了他去世的消息，而我困在了被疫情封锁的学校。许是未能亲手触摸确认，只有视频通话的最后一面使我对他的离去直至今日仍然恍惚。对他，我几乎没有回报，这是我心中最大遗憾。自从爷爷家附近工厂因水库的关系而被迫关闭导致村里没有年轻人后我记得我就没再在爷爷家过过夜。只有假期的匆匆几面，想来亏欠甚多。唯一令我骄傲的一点是我成功教会了我的外公使用pad，没有教爷爷是因为肺病折磨得他太过难受，现在想来，就连那时看我周末出去拍的青岛风景都是那么得艰难。我还记得他在病房跟病友说我很会读书呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	相较于爷爷，外公的身体就爽朗的很，学起东西来也很快，只花了一个下午就上手了pad。然后他就老是拿着pad刷抖音，之前还调侃我们小孩玩手机上瘾，结果轮到他被外婆数落了。你看，这么健康的外公肯定还能陪我们好久好久，久到我工作稳定，久到我有自己的家庭，久到四世甚至五世同堂吧……我还记得，2003年2月19日，是我结束寒假返校日子，我刚收拾完行李箱就接到了母亲的电话，她只问我能不能回来，听到我有因疫情推迟的考试后便挂断了电话。如此反常的话语，和那颤抖的声音怎能不让人起疑，故，向父亲问询。车祸，发生在我的外公身上……真的很难说，天灾人祸都尝了个遍。那时， 离我的爷爷去世才4个月。而疫情……也在不久之后解禁。有太多的人留在了这场新冠。我不知道是否从那时起我的一部分就随着一起缺失，但是大学剩下的两年真的过的很无感，只有外公去世的那个学期让我报复性学习了一学期。在家里我尽量保持情绪平静，因为我想我们家需要有这么一个人……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	之所以写辣么长的后记，我也不知道为啥，就是很想仔细地怀念他们。这周五就是外公去世两年了（为啥过农历搞不懂），也许是想借这个机会悼念下吧。不过最近情绪确实不稳定……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	一看时间已经是次日2：20了，就当陪我聊了2个多小时，谢谢你愿意听完……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
